中國外交部讚賞國際各方理解支持中方

中國外交部發言人中國人趙立堅4日在例行記者會上説，中方對國際上各方理解支持中方涉港有關立場和行動表示讚賞，敦促個別國家摒棄意識形態偏見，摘掉有色眼鏡，客觀、公正看待中方有關決定及立法，不以任何方式插手幹預中國香港事務和中國內政。

有記者問：中國全國人大推進中國香港維護國家安全立法的舉措在一些西方國家引發了質疑，但也有不少國家公開表態支持中方有關舉措，認為這是維護國家主權、安全、發展利益的正義之舉，有助於中國香港保持繁榮穩定，任何外部勢力無權幹涉。中方對此有何評論？

趙立堅説，中國香港回歸以來，“一國兩制”“港人治港”、高度自治方針得到切實貫徹落實，中國香港居民享有的各項權利和自由依法得到充分保障，國際社會對此已有公論。

不少國家 = 北韓、斯里蘭卡、緬甸、菲律賓、敘利亞、坦桑尼亞、布隆迪及烏干達

個別國家 = 其他200幾個

中國又贏

講大話既最高境界
唔止呃人地，仲要呃埋自己

講完就解決完件事
非常出色

港人港地：K.O. !